## AVルール92
AVルール92は、サブタイプがLiskov Substitution Principle（LSP）に準拠すべきであることを規定している。

... Sの各オブジェクトo1には、Tで定義されたすべてのプログラムPに対して、o1がo2に代わってSがT [5]のサブタイプであるとき、Pの振る舞いは変わらないように、 。

より簡単に言えば、LSPは、コンテキストが置換を意識することなく、その基本型のいずれかが使用されている場合は、派生型へのポインタまたは参照を置換できることを示唆しています。
この重要な原則に従うことで、基底クラスの文脈でその基底クラスのすべての現在および将来の派生語を認識する必要なしに、関数/モジュールを構築できるようになります。
言い換えれば、既存のアプリケーションで使用されたときに新しい拡張機能/特殊化が壊れたり、驚きの結果をもたらさないように、クラス階層を構築することができます。

たとえば、Penguinは、fly（）操作を含む基本クラスBirdから派生する必要がありますか？
基本クラス、Birdの前提条件（すべての鳥が飛ぶことができる）は、派生クラスのPenguinの前提条件（私が飛べない）よりも強力です。
したがって、PenguinはBirdのサブタイプではないため、Birdから公開されるべきではありません。

